<h1>Chuck Norris Jokes</h1>

<p align="center">
  <img src="https://img.shields.io/static/v1?label=react&message=framework&color=blue&style=for-the-badge&logo=REACT"/>
   <img src="http://img.shields.io/static/v1?label=STATUS&message=CONCLUIDO&color=GREEN&style=for-the-badge"/>
</p>


### Tópicos

:small_blue_diamond: [Descrição do projeto](#descrição-do-projeto)

:small_blue_diamond: [Funcionalidades](#funcionalidades)

:small_blue_diamond: [Pré-requisitos](#pré-requisitos)

:small_blue_diamond: [Como rodar a aplicação](#como-rodar-a-aplicação-arrow_forward)


## Descrição do projeto

<p align="justify">
  Aplicação Front-End desenvolvida a partir da API http://api.icndb.com/jokes.

  Essa API consiste em voce receber algumas piadas sobre a lenda Chuck Norris, seja uma piada aleatória, específica ou uma lista delas!

  Nesta aplicação você pode ultilizar todas as funcionalidades basicas da Api.
</p>

## Funcionalidades

:heavy_check_mark:   Visualizar uma piada aleatoria

:heavy_check_mark:  Adicionar seu nome na piada como se voce fosse o Chuck Norris

:heavy_check_mark:  Encontrar uma piada específica baseada na sua ID

:heavy_check_mark:  Escolher uma lista de piadas

:heavy_check_mark:  Ver todas as piadas possíveis

:heavy_check_mark:  Ver apenas as categorias que você deseja

## Layout:

![Dashboard](https://github.com/antonioluciofb/chuck-jokes/blob/master/prints/Tela%20Inicial.png)

## Pré-requisitos

:warning: [Node](https://nodejs.org/en/download/)


## Como rodar a aplicação :arrow_forward:

No terminal, clone o projeto:

```
git clone https://github.com/antonioluciofb/chuck-jokes.git
```
Acesse a pasta raiz do repositório clonado e rode:

```
yarn install
```


Em outro terminal, rode:

```
yarn start
```

## Linguagens, dependencias e libs utilizadas :books:

- [React](https://pt-br.reactjs.org/docs/create-a-new-react-app.html)
- [Styled-Components](https://styled-components.com/)
- [React-RouterDom](https://reactrouter.com/web/guides/quick-start)
- [Material Ui Core](https://material-ui.com/pt/getting-started/installation/#npm)
- [Material Ui Icons](https://material-ui.com/pt/getting-started/installation/#svg-icons)
- [Axios](https://github.com/axios/axios)


## Desenvolvedores/Contribuintes :octocat:

**Linkedin:** [Antonio Lucio F. Balardino](https://www.linkedin.com/in/antonioluciofb/)